買 Android 定 iOS 電話好？美國安全分析師：Apple 隱私表現絕倫！

你用 Apple 手機還是 Android 手機？這個問題的答案可能會影響你對手機「隱私」資料安全性的定義。

谷歌 (Google) (GOOG-US) 上週發表 Pixel 3，這是一款以高效能相機而聞名的 Android 智慧手機。但安全專家表示，談到手機安全性，Android 完全是另一回事 。

Pixel 號稱是 Google 最安全的手機，配備有加密數據的安全晶片。

隨著蘋果 (Apple) (AAPL-US) 和 Android 間不斷的爭論，在考慮採購新手機時，在這兩種操作系統間需要考慮一些安全性上的差異：

隱私措施

總部位於美國亞利桑那州 Scottsdale 的安全公司 SiteLock 網站安全分析師 Jessica Ortega 表示，「隱私」與「安全」是不太一樣的。隱私是數據處理和儲存的方式，她說，在這個領域之中，蘋果表現絕倫 。

她指出，「談到隱私，Android 仍然只是第二選擇 。」「Android 要求將裝置上的數據傳送到 Google 伺服器以用於定向廣告和建構用戶資料，這使得 Android 更具客製化，但缺乏行動操作系統的隱私 。」

另外，蘋果一直在強調其對數據隱私的承諾，在裝置上儲存更多數據，並較少向其伺服器傳送數據以進行廣告定位。

裝置的安全性

Android 會向廣告客戶收集和銷售更多數據，但哪些設備不易受駭客攻擊？Ortega 說，蘋果再次稱冠 。這是因為蘋果的 iOS 會對在 App Store 中銷售的 App 進行非常嚴格的審查。

她說：「因為 Android 自豪於某種程度上的開放源代碼，App 比較容易在它們的 Play 商店中上架，這導致惡意 App 往往避開安全審查 。」「與 Android 的 Play 商店相反，iPhone 的 App Store 限制性更強，需要在上架前進行深入的安全掃描 。」

在安全公司 Palo Alto Networks 通知 Google 他們遭惡意軟體感染並竊取用戶數據後，Google 8 月從 Play App 商店刪除了 145 個 Android App 。

Google 的 Android 平台被認為是開源的，有助開發平台和 Play 商店。這意味著 Web 開發人員可以更輕鬆地為 Android 手機創建內容和 App，用戶可以更輕鬆地自行客製化他們的設備。蘋果的限制性更強，意味著惡意 App 更少，但用戶也不太能客製化。

軟體更新

Android 的另一個缺點是什麼？它的軟體不常更新。2015 年 7 月，一位安全研究人員發現 Android 設備代碼中存在一個錯誤，導致超過 9.5 億部電話和其他裝置容易受到駭客攻擊。這些錯誤因公司未能向用戶發送軟體更新而加劇 。

《Motherboard》主攻安全性的記者 Lorenzo Franceschi-Bicchierai 說：「Google 很少控制軟體更新，Android 用戶在獲取更新或新操作系統版本時，基本上是受電訊商和手機製造商的支配 。」

2013 年，美國公民自由聯盟 (ACLU) 向美國聯邦貿易委員會 (FTC) 提起訴訟，要求該機構調查包括 AT&T、Verizon、Sprint 和 T-Mobile 在內的無線營運商未能告知客戶 Google 的 Android 系統可能在沒有重要安全更新的情況下運作。

ACLU 指出：「未定期接收即時安全更新的 Android 智慧手機存在缺陷且不合理的危險 。」

全文：

來源：

Android 俾大陸玩到出神入化， 要安全一定揀iphone

其他隱私方面的努力

位於加州 Santa Clara 的網路安全公司 Cavirin 行銷副總裁 David Ginsburg 說，雖然透過許多措施，蘋果相對較為安全，但用戶自己也有責任，而不僅僅是選擇更安全的智慧手機 。

他說，「保護手機只是確保個人網路狀態的一個基本動作。」「在隱私方面，關鍵在於安裝和使用的 App，並且慎重了解它們的隱私政策 。」

購買更安全的手機可以免受惡意軟體和惡意 App 的攻擊，但它不能避免 Facebook 遭到劍橋 Analytica 等竊取數據醜聞的影響 ，這些醜聞影響了 8700 萬用戶或網路釣魚攻擊，電子郵件冒充合法來源獲取密碼訊息等。為了預防這些持續出現的安全問題，用戶應該謹守基本的數位保護，如密碼管理器和雙重驗證。

隱你老母私

可以睇返原文

睇唔慣台灣字眼可以睇返 source 原文

證明你冇睇文，入嚟就係為抽水而抽水

老老豆豆，個個都玩fb，ig，有咩私隱可言？

前排先話fb 俾黑客hack

睇文未

睇唔慣台灣用詞可以睇返英文 source

too long didn't read, sor

咁你入嚟做咩

咁又點 唔通ios賺大錢你有得分咩
睇完咪算囉
用乜都有機會中毒 睇個人點用姐

On your mark! 雲上貴州，抽水開始

google蜻蜓

講事實，費事你班友打飛機iOS幾勁幾勁

部機私隱表現好又點？用家做嘅嘢已經暴露曬私隱啦

仲有好多港豬用嘅淘寶，Google Maps，屈信用卡分用嘅Payme 等等，大把apps/services 攞左你個人資料

仲講咩私隱表現？

阿媽係女人
廢文

唔洗佢分析我都知啦

駁唔到， apple 奶共係事實

爆你有撚價值？

都未成事實，唔好掃興

呢點 #3 咪有講囉

姐係垃圾文，可以唔睇

姐係你入嚟又係為抽水而抽
唔睇文鳩屌

如果淨貼 marketwatch 篇文，除咗 #2 我諗應該冇乜人回 post

論點全敗即移師指控樓主同蘋果都係五毛，務求避開討論事實。

得罪講句 用得Android都唔係好重視個人私隱
認為自己唔中釣魚網站釣魚email既伏 會無事
樓主開呢個po一定比an俠插
話咩係睇用家點用 咩唔開釣魚網站就無事
最勁係話唔用手機做銀行野 呢個最笑爆咀 仲活係石器時代咩 驚到咁即係自己都信唔過android機

客戶資料對蘋果唔係無價值，而係需要保護嘅資產，而唔係隨便出賣。

你國家果度揀中國試試看？

你試下android機download大陸app睇下？

點出神入化

Pixel 號稱是 Google 最安全的手機，配備有加密數據的安全晶片。

google除咗pixel仲有其它機咩?

ios安全 真係笑撚死人
代代都比人Lock Bypass,Jailbreak
五十步笑百步

iPhone8抵玩

到底你有冇睇文

總部位於美國亞利桑那州 Scottsdale 的安全公司 SiteLock 網站安全分析師 Jessica Ortega 表示，「私隱」與「安全」是不太一樣的。私隱是數據處理和儲存的方式，她說，在這個領域之中，蘋果表現絕倫 。

罰抄一百次

because too long didn't read
sor

咁多人唔睇文就抽咗水先

An狗係咁

生性啲唔好引戰好冇

那有？
已經2隻An狗唔睇文衝出黎抽左水先啦

人哋係咁唔代表你要學人

理性討論ok？

下下標籤人（乜乜狗）冇意義

無所謂啦 pixel打手都block左我

貪平買andriod 既人 ( 尤其中國機)
極權臨到頭上時就仆街

andriod打手全面進場

喂 換個角度睇，用功能性缺失換私隱提高 無問題丫?

最撚緊要係個人有私隱意識

識玩既可以入Google activity control熄q晒全部Google tracking

browser用Firefox+ ghostery+ ublock之類

不過大部份人咪又we7
d廢中仲要唔係大陸機唔用

講黎晒氣